<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="78"><page Index="1"><![CDATA[]]></page><page Index="2"><![CDATA[中華傳道會青衣堂



                       三十週年感恩紀念特刊



                                            目    錄





                   1. 黃牧師嘉言                                                      P.1-3


                   2. 戴傳道感言分享                                                    P.4-5




                   3. 嘉賓贈言                                                       P.6-23


                   4. 執委心聲                                                       P.24-30



                   5. 細訴衷情：會友感恩集                                                 P.31-47



                   6. 青衣堂緣起：探本尋根                                                 P.48-52



                   7. 團契活動剪影                                                     P.53-67



                   8. 教會活動今昔                                                     P.68-69



                   9. 三十周年堂慶教會活動概覽                                               P.70-71












                                                                     顧問：黃啟文牧師

                                                                   編輯：張倩、吳錦輝
                                                                   整理及製作：曹樂軒]]></page><page Index="3"><![CDATA[「我們既有這許多的見證人、如同雲彩圍我們、就當放下各樣的重

        擔、脫去容易纏累我們的罪、存心忍耐、奔那擺在我們前頭的路程、

        仰望為我們信心創始成終的耶穌…」

        希伯來書 12:1-2a

        1. 有這許多的見證人、如同雲彩圍著我們
             感 謝 神 ， 三 十 年 前 ， 有 約 十 多 位 祐 寧 堂 的 弟 兄 姊 妹 被 神 差 遣 ， 長 途 跋
        涉 的 來 到 青 衣 島 ， 在 當 時 這 一 個 荒 蕪 之 地 ， 開 基 立 業 ， 從 無 到 有 ， 在 呂 小

        設 立 了 青 衣 堂 教 會 。 他 們 就 是 青 衣 堂 許 許 多 多 如 同 雲 彩 的 見 證 人 ， 沒 有 他
        們 昔 日 的 汗 水 ， 又 那 有 今 日 的 教 會 呢 ？ 是 甚 麼 推 動 他 們 每 星 期 如 此 艱 苦 的
        用 心 擺 上 ， 如 此 出 錢 出 力 付 代 價 的 事 奉 呢 ？

             在 今 次 青 衣 堂 的 尋 根 之 旅 ， 才 得 知 支 撐 他 們 的 動 力 是 因 為 他 們 看 到 一
        張 張 主 日 學 兒 童 的 笑 面 … … 這 豈 不 好 比 主 耶 穌 昔 日 在 人 群 當 中 ， 看 到 人 如

        同 羊 沒 有 牧 人 一 般 嗎 ？ ( 太 九 3 6 )   他 們 都 是 好 值 得 我 們 學 效 的 見 證 榜 樣 。



       2. 就當放下各樣的重擔、脫去容易纏累我們的罪、存心忍耐、
       奔那擺在我們前頭的路程

             三 十 年 後 的 今 日 呂 小 學 校 ， 每 年 進 出 升
         學 畢 業 的 學 生 、 家 長 仍 是 川 流 不 息 。 他 們
         都 是 我 們 青 衣 堂 弟 兄 姊 妹 ， 每 天 碰 口 碰 面
         可 以 見 到 的 鄰 舍 ( 街 坊 ) ， 問 題 是 我 們 今 日

         看 見 的 ， 和 祐 寧 堂 的 兄 姊 昔 日 所 看 見 的 有
         甚 麼 不 同 呢 ？ 我 們 的 心 ， 為 何 不 如 昔 日 他
         們 的 心 一 樣 躍 動 呢 ？ 我 們 好 忙 ？ 他 們 單 是
         乘 車 來 回 青 衣 都 要 四 小 時 … … 我 們 人 手 恩
         賜 不 足 ？ 他 們 當 時 的 經 驗 也 都 不 多 ， 他 們
         十 多 人 每 星 期 要 面 對 著 百 多 位 小 朋 友 … …

         我 們 的 準 備 計 劃 不 足 ？ 心 想 如 果 他 們 當 日 真 是 考 慮 、 計 劃 得
         清 楚 ， 或 許 都 可 能 不 願 意 過 來 … … 我 實 在 想 不 到 他 們 有 些 甚
         麼 ， 是 我 們 現 在 所 無 的 … … 或 許 就 是 年 青 人 不 單 顧 自 己 的 事
         的 幹 勁 、 那 一 片 丹 心 、 一 顆 憐 憫 人 、 愛 鄰 舍 如 同 自 己 單 純 愛
         主 的 清 心 。 我 們 從 承 擔 使 命 ， 事 工 發 展 的 角 度 看 ， 今 年 「 三
         十 週 年 」 都 好 應 該 是 我 們 委 實 切 切 的 悔 改 的 一 大 良 機 。]]></page><page Index="4"><![CDATA[很 奇 妙 的 ， 神 在 2 0 1 8 年 感 動 了 一 個 與 呂 小 合 作 辦 義 補 的
      弟 兄 ， 嘗 試 將 週 六 早 上 的 補 習 班 ， 一 舉 搬 在 週 日 舉 行 。 青 衣 堂
      表 示 無 準 備 、 無 人 手 ， 他 居 然 推 動 自 己 大 角 咀 教 會 的 年 青 人 來
                                                作 義 工 導 師 。 一 下 子 將 我 們 人 數 凋

                                                零 的 兒 童 青 少 年 聚 會 ， 帶 多 了 近 八
                                                十 人 參 加 。 我 看 到 有 家 長 表 示 非 常
                                                雀 躍 ， 自 己 的 小 朋 友 終 於 肯 返 教 會
                                                了 ； 也 聽 到 有 家 長 表 示 很 久 無 返 教
                                                會 聚 會 了 ， 現 在 可 重 新 開 始 了 。 我
                                                今 天 看 到 了 神 奇 妙 的 作 為 ， 我 看 到

                                                祐 寧 堂 弟 兄 姊 妹 昔 日 所 看 到 的 … …
                                                一 張 張 返 來 教 會 的 兒 童 笑 面 了 ( 有 幾
                                                個 是 乘 車 到 來 的 ) 。




       3. 仰望為我們信心創始成終的耶穌…

            檢 視 一 下 ， 今 天 是 甚 麽 推 動 著 你 我 在 青 衣 堂 的 事 奉 呢 ？ 甚

       麼 可 以 驅 使 我 們 願 意 用 心 擺 上 、 用 心 的 事 奉 呢 ？ 聖 經 鼓 勵 我 們
       仰 望 那 為 我 們 信 心 創 始 成 終 的 耶 穌 ， 效 法 他 的 腳 蹤 行 ， 堅 忍 地
       奔 那 前 面 的 路 程 。 青 衣 堂 前 面 的 路 會 如 何 ?

            回 看 三 十 年 前 ， 呂 小 的 前 身 是 藍 田 的 牧 幼 學 校 ， 當 年 的 駐
       校 堂 會 是 現 在 的 牧 幼 堂 。 他 們 當 年 面 對 巨 變 ， 校 址 被 政 府 收
       回 。 當 時 一 班 住 在 藍 田 的 年 輕 人 ， 預 早 在 藍 田 買 了 新 堂 址 ，
       以 便 繼 續 教 會 聚 會 。 知 道 他 們 教 會 走 過 的 歷 史 ， 輾 轉 搬 去 九
       龍 灣 ， 再 到 太 子 道 ， 最 後 搬 回 到 官 塘 聚 會 。 可 以 想 象 得 到 ，

       當 年 他 們 莫 講 話 承 擔 新 的 學 校 福 音 使 命 ， 其 實 要 穩 得 住 陣 腳
       已 很 不 簡 單 了 。 但 正 正 牧 幼 堂 出 現 如 此 的 困 難 ， 才 會 有 一 所
       新 堂 會 ~ 青 衣 堂 的 建 立 。


            回 想 聖 經 昔 日 的 士 提 反 殉 道 ， 也 反 叫 福 音 興 旺 起 來 ， 信 徒
       離 開 耶 路 撒 冷 ， 突 破 地 域 界 限 。 神 沒 有 叫 苦 難 困 難 離 開 教 會 ，
       但 我 們 要 仰 望 耶 穌 ， 不 要 只 俯 視 前 面 的 困 難 。 須 知 道 神 是 叫

       萬 事 都 互 相 効 力 的 神 ， 連 困 難 也 可 以 效 力 叫 我 們 成 長 ， 好 得
       著 益 處 。 昨 日 牧 幼 堂 面 對 的 困 難 ， 也 可 能 是 明 日 青 衣 堂 會 遇
       上 的 困 難 ， 或 許 有 一 日 ， 青 衣 堂 也 會 有 殺 校 的 可 能 。 我 們 憑
       甚 麼 奔 那 前 面 的 路 程 呢 ？]]></page><page Index="5"><![CDATA[歷 史 可 以 告 訴 我 們 ， 可 不 用 怕 困 難 。 要 努 力 面 前 直 跑 ， 為
        要 得 從 神 而 來 的 獎 賞 。 今 年 我 們 的 開 基 元 老 熾 倫 弟 兄 ， 因 病 返
        回 天 家 ； 服 事 呂 小 三 十 年 的 吳 校 長 ， 1 8 年 年 中 退 休 ； 1 8 年 年

        底 ， 事 奉 教 會 2 1 年 的 麗 芬 幹 事 也 退 休 了 … … 我 們 的 一 代 功 臣
        將 會 陸 陸 續 續 退 下 ， 下 一 代 青 衣 人 真 要 趕 快 思 想 ， 很 快 又 到 另
        一 個 三 十 年 ， 我 們 真 不 能 再 等 ， 不 得 不 好 好 準 備 自 己 接 棒 前 行
                                                      。
             保 羅 在 哥 林 多 前 書   3 : 6 - 9 提 醒 我 們 ， 「 我 栽 種 了 ， 亞 波
        羅 澆 灌 了 ， 惟 有 神 叫 他 生 長 。 可 見 栽 種 的 ， 算 不 得 什 麼 ， 澆 灌

        的 ， 也 算 不 得 什 麼 ； 只 在 那 叫 他 生 長 的 神 。 栽 種 的 和 澆 灌 的 ，
        都 是 一 樣 ， 但 將 來 各 人 要 照 自 己 的 工 夫 得 自 己 的 賞 賜 。 因 為 我
        們 是 與 神 同 工 的 ； 你 們 是 神 所 耕 種 的 田 地 ， 所 建 造 的 房 屋 。 」


             來 吧 ， 既 然 一 切 都 是 神 叫 我 們 生 長 ， 未 來 我 們 就 當 存 心 忍
        耐 、 不 問 收 獲 的 一 同 來 努 力 建 造 「 青 衣 堂 」 我 們 的 家 。 這 樣 ，
        或 許 將 來 3 0 年 後 ， 會 有 人 走 來 尋 根 訪 問 你 ， 多 謝 你 今 天 的 努

        力 建 造 。 相 信 我 們 的 勞 苦 不 會 是 徒 然 的 。 惟 願 我 們 今 天 都 能 扎
        根 真 道 ， 在 磐 石 上 建 造 ， 能 繼 往 開 來 ， 仰 望 主 恩 ， 勇 往 直 前 。]]></page><page Index="6"><![CDATA[<<屬靈的家-青衣堂>>     戴維愛傳道




             當我第一次踏入中華傳道會青衣堂時，

       我從沒想過她會成為我深愛的家，尤記得初


       來報到時，我內心很忐忑，所有人都是陌生

       的，那時的牧者曾取笑我到哪裏我都抱緊著

       自己的背包，他實在不知我內心是多麽的不

       習慣置身人群之中；不過，這份陌生的感覺

       沒有使我離開，反之，我返教會的心愈來愈

       強，是因為不知不覺就喜歡上這個家了。青

       衣堂並不是一個完美無瑕的教會，她有她存


       在的不美之處，當然也有她可愛之處；但對

       我來說她就是我屬靈的家，上帝在這家中透過不同的牧者滋養我幼嫩的靈性不

       斷成長，在這裏有我熟悉的一磚一瓦、一枱一櫈，還有我和弟兄姊妹細水長流

       的一份情。驀然回首三十年，在這裏的點點滴滴盡在不言中！



             我在這三十年中，我經歷了不同的成長階段，我已從信徒的身份轉為傳道

       的身份，在青衣堂任傳道的日子，不經不覺已滿六年，相對事奉教會幾十年的

       牧者，實在無可相比；但相對初出茅蘆的新人來說，這日子也不算短。回顧這

       六年多的日子，當然總有不少難以忘懷的事兒浮上心頭。



             首先，我感恩上帝改變了我這個人，以我自己木訥的本性，是不適合當傳


       道的〈我爸爸曾對我說過，他發夢也想不到自己女兒會做這個工作〉，但上帝

       在選召我入讀神學開始，上帝都在改造我，現在我已比以前更成熟、對自己更

       肯定，這樣，無論面對人和事工時，感謝主讓我更有力的面對！]]></page><page Index="7"><![CDATA[在事奉上我有不同的事奉崗位，各有各可愛之處，在此不能細列；其中一個

      喜愛的事奉是教主日學，看見肢體投入的學習，對於聖經的渴求，令我很感動，

      對弟兄姊妹的勇於提問、積極發言，大家一起努力探索真理，我感到很高興，並


      樂在其中；也讓我深深體會到教學相長，令我更開心的是看見肢體在生活中實踐

      真理，雖然很不容易，當我們走前一小步時，往往會令我們因為沮喪而後退一大

      步，但我感到很欣慰，大家都沒有放棄，在不斷的努力；追求成聖也不礙就是如

      此了。




            在青衣堂這個家裏，當然接觸最多的，就是人，我的性格有些矛盾，我的本

      性不太主動接觸人，但我的內心並不抗拒人，甚至是喜歡跟每一位肢體傾談，當

      肢體在我跟前分享他們的苦與樂時，我對於每一個人的分享，我都有興趣了解，

      我極樂意用我所學的服侍大家。當然，在牧會的過程中，難免亦會遇到不稱心的

      事，我會感到有點乏力，當這樣的時候正正在提醒我，我事奉不是靠自己的，若

      沒有上帝的同行同在，是跨不過的，就如聖經所說「我靠著那加給我力量的，凡

      事都能做。」〈腓立比書四13〉




             此刻遙望前方的三十年，我們可以有很多鴻圖大志，為主建立數不盡的福

      音偉業，這樣的心志是理所當然的，但在今天先做好一件事：就是好好的倚靠上

      帝、相信上帝！最後，願以這句金句與大家共勉之：




             「有人靠車，有人靠馬，但我們要提到耶和華—我們上帝的名」詩篇二十7


             甚願青衣堂在凡事上都榮耀上帝！]]></page><page Index="8"><![CDATA[嘉賓贈言]]></page><page Index="9"><![CDATA[]]></page><page Index="10"><![CDATA[]]></page><page Index="11"><![CDATA[]]></page><page Index="12"><![CDATA[]]></page><page Index="13"><![CDATA[]]></page><page Index="14"><![CDATA[]]></page><page Index="15"><![CDATA[]]></page><page Index="16"><![CDATA[]]></page><page Index="17"><![CDATA[]]></page><page Index="18"><![CDATA[]]></page><page Index="19"><![CDATA[]]></page><page Index="20"><![CDATA[]]></page><page Index="21"><![CDATA[中華傳道會青衣堂三十週年




                                 堂慶紀念誌慶]]></page><page Index="22"><![CDATA[中華傳道會青衣堂三十週年




                                 堂慶紀念誌慶]]></page><page Index="23"><![CDATA[]]></page><page Index="24"><![CDATA[三十個年頭，對一間教會而言，不算太長，但對於個

              人而言，可能已是一、兩代人。


                    1988年初，姚靖海牧師邀請我的妻子孫秀霞姊妹於新

              學年在青衣新成立的中華傳道會呂明才小學出任教席，以
              祈能為小學創校出一分力。開課後，秀霞每個上課天就需

              要於5:30 am 起床，6:00 am 於太古站乘頭班地鐵往美孚
              站再轉巴士往青衣去。



                    1989年初，青衣堂成立，我倆就一起往青衣堂教導小
              學生主日學，並在青衣堂參與崇拜，而當時的崇拜，是在

              學校的其中一間課室內進行的，參加者是需要一同搬抬排
              列座椅，而崇拜後又要將課室還原，以便星期一的課堂能
              順利進行。



                    三至四月間，秀霞懷有3個月身孕，並且盆骨疼痛而

              不便於行，要向學校請假休養，經婦科醫生診症後，認為
              是胎兒壓住神經線，舒緩的方法是要服用醫生特別處方的
              止痛藥，並配帶用以承托腰骨和盆骨位置的腰封。在記憶

              中，某主日於青衣堂崇拜後，秀霞曾因盆骨疼痛而不能行
              動，幸得蒙司徒世光執事幫忙，駕車送我們回家。



                    青衣堂給我們一份特別的感受，我和妻子衹是有份於
              早期的撒種事奉，如今回來探望，卻看見一個美麗的花園，

              內裡鮮花競艷，結果纍纍，滿有活力。三十年過去，各位
              弟兄姊妹，依然同心事奉，當年的幼小兒童，如今已為人

              父母，陳藝鴻弟兄的女兒思潔和思敏正是例子。而昔日的
              小學生，如今亦成為新一代的執事，這都是神的恩典。



                    祝願青衣堂各同工長執，弟兄姊妹，繼續為主在青衣
              作光作鹽，忠心跟隨恩主帶領，讓主的花園，鮮花盛開，

              綠樹成蔭，美果飄香。


                   鄧秉翔弟兄 (祐寧堂執事)
                   孫秀霞姊妹 (祐寧堂姊妹，青衣呂小教師 1988-1990)]]></page><page Index="25"><![CDATA[恭賀中華傳道會青衣堂踏三十週年慶，

                                 古語云三十而立，三十年，

                                 在社會上經歷幾許變遷，

                                 喜見青衣堂兄弟姊妹堅毅成長，

                                 教會在神的帶領下穩步發展，

                                 扎根社區，傳道播種。



                                 傳道與教育，在在都需要神的恩賜和帶

                                 領。青衣堂立足社區，深耕細作，面對

                                 背景迥異的家庭，如何讓神的話語植入

                                 心靈，如何陶塑幼小如青苗的生命，過

                                 程中往往悲喜參半，經歷困難和挫敗，

                                 偶然遇到令人欣喜的事情，讓人深深體

                                 會個人的渺小與神的大能。



                                 欣聞青衣堂三十周年主題為「主是栽植

                                 者，向上同建造」，倘以一棵樹來形容

                                 青衣堂的發展與成長，相信過去三十載

                                 已牢固地扎根土壤。而向上擴展，成長

                                 為一棵更茁壯的樹，長出更繁茂的枝幹，

                                 定必會遇到不同的天氣，或經春風雨露，

                                 或歷急風暴雨。誠盼青衣堂能夠迎風挺

                                 立，始終如一，在神的帶領下結出更多

                                 屬靈的果子。




                                            中華傳道會許大同學校


                                                                 校長  王少超]]></page><page Index="26"><![CDATA[羅華峰先生(青衣平安福音堂傳道)



                我懷著感恩的心，感謝神給我在2015-2016年在青衣堂作


         實習傳道，有份見證青衣堂的生命堅毅成長。在此衷心祝福你

         們滿有基督而來的平安和喜樂。


                三十週年，讓我想起「事無三不成」這成語，意思是「若

         要辦成一件事情，非經多次努力不會成功。」道理不難明白，


         但需要人的決心，即使面對困難，仍然勇往直前。做事持續到


         「三」，正反映人有堅毅不屈的品格。

               三十週年，想一想，這十個「三年」得來不易。面對時代


         和社會變遷、弟兄姊妹的家庭和身體病患的困難，確實教會走

         過的路並不簡單，然而，靠著神的恩典和保守，我們仍然喜樂


         地經過。


               三十週年，我深感榮幸身處其中。那一年，你們對人的憐

         恤和愛心，使我實實在在看見屬靈群體的氣質。我和你齊心事


         奉主，一同排椅子、一同敬拜、一同學習跟從神的說話行事。

         一幕幕浮現的片段，叫我至今認定這是福音的好處，使我們在


         主內成為一家人。


               三十週年，盼望你願意為福音的緣故，按聖靈分派的恩賜，

         與眾弟兄姊妹同心傳揚福音，立志行事為人與福音相稱。我深


         信當你有這份願意，那感動你心裏作善工的主－就是那位栽植

         人生命的一位必成全這工！


               讚美主！深願神感動青衣堂每一位完成主的託付，以致


         我們一同齊聲歡呼：「諸天啊，應當歌唱！因為耶和華

         做成這事 (賽44:23)。」]]></page><page Index="27"><![CDATA[Name            朱美華、黃寶玉、梁立珠、吳錦輝、

              姓  名:           林錫媚、黃頌明、梁勇豪、鄧超郡、彭楚源
                              __________________________________


              Class                                        Class No.

                                                           編    號:
              級  別: _____________                _________


              Subject
                                            執委心聲
              科  目: ____________________________]]></page><page Index="28"><![CDATA[2018年執事會成員 (左至右)


                彭楚源(副主席)﹑黃啟文牧師﹑梁立珠﹑朱美華(主席)﹑

                林錫媚﹑戴維愛傳道﹑鄧超群﹑黃寶玉







































                                            2019年執事會成員 (左至右)

































                      梁勇豪﹑吳錦輝(主席)﹑彭楚源﹑黃啟文牧師﹑梁立珠(副主席)﹑

                                      朱美華﹑戴維愛傳道﹑黃寶玉﹑黃頌明]]></page><page Index="29"><![CDATA[吳錦輝


                        回看過去的三十年，就是恩典。能夠在天父命定的地方事奉，更

                  是滿有祂的眷佑。





                       我帶著無盡感恩，能參與青衣堂開堂崇拜、並可以在教會受浸，加

                  入教會，學習事奉。仍記得初當崇拜主席時，在敬拜之前一、兩天總有

                  忐忑的感覺，惟恐服侍不好，影響崇拜流程。感謝  神，祂讓我不斷經

                  歷，以改善自己的不足，逐漸進步。接續的初任堂委，我抱著戰戰兢兢

                  的心態，參與工作；那時候我對教會認識不多，尤幸對呂小的情況較熟

                  悉，因此可以配合教會概況，給予意見。





                          我感謝   神的帥領，讓我參與教會事工，並讓我不斷進步，加深

                  我與祂的關係。每次當有機會參與時，我已不再畏首畏尾，只管盡力嘗

                  試，我深信祂必帶領我成就祂的事工。感謝主，祢讓我在與祢親近中體

                  驗這可貴與難得的關係。




                        天父對我的看顧是全面的，祂不單讓我在教會裏建立我，在我工作

                  的崗位中也照應著我。我在呂小服侍，所服務的對象和事工，有很多是


                  可與教會共同配搭的，因著這便利，教會與學校經常共同協作，彼此配

                  合，讓事工順利推行，亦讓受眾對教會、對學校有更多認同。堂校關係

                  共同發展，相得益彰。教會與學校能在相同目標中共同參與，為主的國

                  度努力。





                        深信在各弟兄姊妹努力下，天父的保守與祝福中，青衣堂會建成一

                  個堅穩的平台，在青衣這社區中繼續發光發熱，成為天父使用的地方，

                  服侍坊眾，光照社區。盼望我們共同前進，為主所用。為中華傳道會青

                  衣堂三十周年堂慶感恩，願主祝福使用它！]]></page><page Index="30"><![CDATA[<<我是主的羊>>    主內  朱美華


                        感謝神帶領著青衣堂走過三十個年頭

                  ，當我知道要為青衣堂特刊寫感言的時候，


                  腦海便出現了一幕一幕的教會歷史片段，

                  多麼豐富，多麼感恩。

                       還記得二十多年前，我初到青衣堂聚

                  會的時候，一張一張溫柔的臉孔和親切的

                  前來關心的弟兄姊妹，仍歷歷在目。他們

                  現在仍有些是堅守着關顧的崗位，忠心侍


                  主。當時患病的我，被他們的關懷，看見了主的愛，也深被這宗教感動

                  了，我便繼續參加聚會，最後蒙恩決志信主，受洗事奉神，這樣便蒙召

                  被神使用了二十多年了。

                       感謝神給我機會作祂的器皿，更讓我從事奉中經歷神的同在，神保

                  守帶領，作我生命導航。有很多在這二十年中銘感深恩的事奉經歷，在

                  青衣堂很多崗位也事奉過，有些事奉特別有感受。

                        還記得要當財政一職的時候，需要作一些電腦上的 powerpoint圖


                  表，分析一些數據，這都不是我的強項，要對電腦運用，我真是很麻麻。

                  感恩上帝的賜福，靠家中的大女兒教導，使我完成電腦上分析的財務報

                  告，這點就是上帝給我的鼓勵：只要我願意為神作工，神必保守賜力。

                        又記得在傳道部的一次向呂小家長傳福音的大型佈道盆菜宴，最初

                  擔心很少家長參加，但結果就是神賜給十六圍盆菜宴的家長來聽福音。

                  這就是神恩領教會，神的預備，處處賜福，堅固了弟兄姊妹來熱心事奉

                  的憑證。


                       在兒童事工上看見神讓教會有年青人承傳接棒事奉，神在這些年月

                  裏，帶著我們一步一步走恩典之路，相信只要我們願意為神作工，神必

                  進到我們每一個人生命中，堅固，帶領，同在。兒童主日學是我事奉得

                  最長時間的部門，當中十分享受能在兒童的世界中參與，與他們一同成

                  長，在幼小的童心上撒下福音的種子。雖然不知他們長大後會否仍然信

                  主，但仍深信神使他們的信心發芽生長。]]></page><page Index="31"><![CDATA[在敬拜部事奉是我最想將自己的讚美歌聲呈獻給主，用咀唇來讚美

                 神是何等的喜樂。

                      在關顧部的事奉，就是能抱著一顆與弟兄姊妹在人生旅程中同行的

                 使命，分享他們的喜與憂，成為同行者，能同行多久便多久。就是聖經


                 裏所教導我們接待一個小子，作在他身上的，就如作在耶穌基督身上的。

                 雖然關顧教會肢體是一項要十分付出多時間的事奉工作，但看見弟兄姊

                 妹從人的關愛上得見上帝的愛，很是感恩。並且要提醒自己要以盡快關

                 愛的心態來服侍。

                        最後，就是對作執事一職的感言，就是我領受到神的呼召事奉，無

                 論是苦是甜，仍堅持持守聖經的一句話：至於我和我家，我們必定事奉


                 耶和華。（約書亞記24:15下）

                       相信這篇感言是我在青衣堂寫特刊的最長一篇，與弟兄姊妹共勉我

                 最喜愛的幾段經文：

                 1. 你要盡心，盡性，盡力，愛耶和華你的神。（申6:5）

                 2. 凡耶和華所吩咐摩西的，約書亞沒有一件懈怠不行的。（書11:15下）

                 3. 我豈沒有吩咐你？你當剛強壯膽，不要懼怕，也不要驚惶，因為你無

                 論往哪裏去，耶和華你的神必與你同在。（書1:9）


                 4. 不可叫人小看你年輕，總要在言語，行為，愛心，信心，清潔上，都

                 作信徒的榜樣。(提前4:12）

                 5. 向著標竿直跑，要得神在基督耶穌裏，從上面召我來得的獎賞。

                 （腓3:14）




                       祝願青衣堂在神的恩典裏展步同行，同心合一，邁向更美更多結果

                 子的未來30 年。]]></page><page Index="32"><![CDATA[黃寶玉


                  “ Happy Birthday to you!

                       Happy Birthday to you!

                       Happy Birthday to 青~衣~堂~!

                       Happy Birthday to you ~ ~ ~ ! “





                       我好高興能夠同青衣堂慶祝三十周年。十多年前我在呂小讀書，亦

                  因此同青衣堂結下不解情緣。由初初對信仰一無所知，到決志相信，到

                  今日當上了青衣堂的執事。雖有灰心挫折的時候，但一路上總是充滿著

                  神的恩典在當中。

                       以弗所書4章2-3節所講：「凡事謙虛、溫柔、忍耐，用愛心互相寬

                  容，用和平彼此聯絡，竭力保守聖靈所賜合而為一的心。」願我們能夠


                  一同跟從聖經的教導，同心合一的一步一步與青衣堂繼續走，共建美好

                  的家。ARE YOU READY?
















                      梁立珠（珠珠）


                      喜歡青衣堂，喜歡這個家。

                      感恩能夠在青衣堂成長。

                      感謝神的恩典。

                      祝青衣堂30週年主恩滿溢。

                      「你們要安靜，要知道我是神。」詩46:10]]></page><page Index="33"><![CDATA[林錫媚


                       青衣堂30周年生日快樂！

                       感謝青衣堂帶給我好多朋友！有小組，有弟兄姊妹關心，有牧者栽

                  培和裝備。在我深受世事煩擾時，聽我傾訴，為我代禱，讓我不會孤單。

                       感謝青衣堂帶給我力量！當我面對人生危機，心靈憂傷時，是小組

                  弟兄姊妹的關懷，黃牧師、戴姑娘的輔導，我才能跨過那段時間。

                       感謝青衣堂給我成長的空間！我在青衣堂學習聖經知識、學習三福


                  傳播福音，操練靈命成長。我在青衣堂擔任過不同崗位，嘗試過各種不

                  同的事奉。因着各弟兄姊妹的包容，包容我開始時很多的不足，內向、

                  容易緊張的我現在才能做到崇拜主席，三福隊長。

                       以上一切的安慰、感情、關係、能力都是神藉著青衣堂賜給我。

                       願榮耀讚美歸於神！阿們！







                                                                                         梁勇豪


                  自中三開始踏入青衣堂這大家庭，原來不知不覺已17年！

                  從返初中團契開始，到現在在不同崗位侍奉，經歷了青衣堂30週年中

                  接近一半的歲月，回想起確實有不少風浪，但卻有神既同在！

                  這些年間看見不同弟兄姐妹、導師及牧者在教會的無私付出最讓我感


                  動，令我也希望能為教會多作一點，學做神既僕人，亦希望能作個榜

                  樣，薪火相傳。

                  30而立，祝願所有弟兄姐妹都能扎穩根基，戰勝撒旦試探，在主內繼

                  續成長！]]></page><page Index="34"><![CDATA[黃頌明


                                                   29+1， 青衣堂30歲快樂！

                                                  以人的計算是個成熟的歲數，但在神的計
                                            中發光。
                                             算卻是在永恆的當中。青衣堂活活的在永恆當


                                                  感恩在這條窄路上容下我的足印，更感恩
                                            還有你，你，你和你的腳蹤在左右。

                                                 願我們在永恆的路上一同努力尋求神的國
                                           和義，因為其他的一切神必加給我們。





















































                                                  鄧超群

                             青衣堂30周年， 一路走來， 一點不易!

                             願青衣堂各弟兄姊妹不會像老底嘉教會不冷也
                            不熱，要時刻「殷勤不可懶惰，要心裡火熱，
                            常常服事主。」共勉之~]]></page><page Index="35"><![CDATA[戴鑽英、諸恒俊、陳潔玲、陳樹平、

                              伍河祥、劉容美、尹彩蓮、

              Name   培育部、鄭嘉麟、方雨森、

              姓  名:           楊秋霞、張  霖 、李鳳蘭、何卓衡
                              ______________________________


              Class                                      Class No.

                                                         編    號:
              級  別: _____________               _______


              Subject
                                            感恩文集
              科  目: _________________________]]></page><page Index="36"><![CDATA[<<逝去的回憶>>          諸恒俊



                    一九八九年的青衣堂，時為九月，夏去秋來，樹上的綠葉正變泛黃，

                一塊塊的散落在呂明才小學的校園暗角處，那時秋風驟起，吹到了剛進

                來唸小一的我，使我的稚臉，添上了不少涼快感覺。

                    唸小一的我，從學校老師口中，知道這所學校並不只是一所學校，

                逢星期天，學校就變成一所教會，且非常歡迎莘莘學子參與兒童主日學。


                於是孩提的我抱着玩樂好奇心情，逢星期天早上九時正，披着零星睡意，

                參加兒童主日學。




                    猶記得那時主日學於上午九時開始，在禮堂聚會，首先由何鴻偉傳

                道的內子帶領唱兒童聖詩，接着有聖經訊息分享和奉獻祈禱，之後便將

                唸不同級別的小學生，按年齡分組，每組約有十多人，都是唸同一級別


                的小伙子，由一位主日學導師帶領，在學校課室上課。




                    起初年幼的我，以為教會主日學是學校課程一部分，主日學導師是

                學校老師，所以那時的我有點戰兢，深怕主日學導師會因我的搗蛋頑皮

                而懲罰我，使我無地自容。不過後來我才知道：原來她不是學校老師，

                而是教會姊妹；她不是青衣堂姊妹，而是祐寧堂姊妹。





                    這教會姊妹看來很年青，我想她當時是位二十來歲的白領儷人吧！

                至今仍記得她帶領着我們這十多位唸小一的百厭鬼，她手拿一本兒童主

                日學課本在用心講解，我們則各拿一本兒童主日學作業本子，一邊聽她

                説話，一邊手執鉛筆寫字和畫畫，好不快活。




                    只是時光荏苒，三個月後，這位主日學導師原來只是青衣堂的開荒

                牛，好記得她在同年十二月，接近聖誕節假期，有一天的主日學課堂上，


                她向我們表示將於來年一月離開青衣堂，重回母會祐寧堂。那時，我們

                頓感失落，只因非常喜歡她的用心講課並親切笑容，就這樣，

                我們便期待下一位帶領我們的主日學導師是誰。]]></page><page Index="37"><![CDATA[一九九零年一月，寒冬中的一個星期天早上，我們照樣首先在禮

                 堂唱詩奉獻祈禱，接着我們又照樣回到課室，等待着帶領我們上主日

                 學的新導師。不料走入課室的是一位中年男子，樣子看上去像是個攝

                 影師，只因見他穿着白恤衫黑西褲灰襪啡皮鞋，手執一大袋看似裝着

                 一大叠主日學教材的塑膠袋，雙眼前掛着一副黑色粗框眼鏡，説話總

                 是溫文儒雅，既像攝影師更像學校老師的模樣，使我們對他有點欣賞


                 和尊敬之情。




                     自那時起，他便是我們的兒童主日學導師，直到我們唸中學三年

                 級，他都一直帶領我們上主日學，風雨不改。除了他抱恙或掛起八號

                 風球外，否則，他總是用仔細認真的教學態度，並清楚易懂的説話技

                 巧，來教曉我們許多聖經故事和知識，一時指導我們做好主日學作業

                 功課，一時又和我們玩聖經知識問答遊戲，更要我們在下次主日學上


                 課前先背好一句聖經金句。那位搗蛋鬼用最快速度背完金句，他便會

                 送一份小禮物給那小伙子，通常是文具或圖書，這樣他便使我們度過

                 了一個愉快的星期天。




                     在我們還唸小學時，每當我們有人生日，他會送壽星囝囡一份神

                 秘禮物。雖然都是圖書文具，但至今仍覺得，他如此呵護我們一班淘

                 氣鬼，實在難能可貴，也深感他是非常喜歡帶領兒童主日學，樂於當


                 我們的導師。




                     當我們唸中學，他仍樂此不疲當我們的主日學導師，只是我們長

                 大了，進入青春期，身心開始發育成熟。他沒有再送我們生日禮物，

                 只因我們已經離開呂明才小學，各自往不同中學升學，且此時參加兒

                 童主日學的人數已少了許多，由唸小一時的十多人，變為唸中學後僅

                 剩下五六人左右。但他仍努力帶領主日學，繼續用功準備課程內容。]]></page><page Index="38"><![CDATA[猶記得當我們升讀中一時上主日學，他不再用兒童主日學課本作教材，

                而是指導我們怎樣詳讀聖經和教我們如何查經，往後他用了三年時間，就

                在我們唸中一至中三時，他以舊約聖經中創世記作例子，帶領我們做一次

                查經練習。於是在這三年間，他使我們對創世記這包含五十章的經卷，有

                了全面深刻的認識和學習。而且，他又送我們兩本聖詩集——青年聖歌

                （一至四合集）及生命聖詩，只因此時的兒童主日學已毋用在早上九時正


                於禮堂唱詩奉獻祈禱了：何鴻偉牧師及師母已於一九九五年離開青衣堂，

                當時帶領教會的牧者是陳華昌傳道。




                    唸初中時我們上的兒童主日學，碰巧那時陳華昌傳道開始帶領青衣堂，

                他取消了在上午九時正於禮堂聚會的部分，改為各中小學級別的主日學小

                組各自在課室上課，於是他便開始帶領我們學唱聖詩。然而不再是唱兒童

                聖詩了，而是唱教會於崇拜中領唱的詩歌，他為了教好我們，不惜自淘腰


                包買了幾本詩歌集送給我們，並衷心囑咐我們要努力學習不同的聖詩歌曲，

                以便將來可用於團契聚會或崇拜領詩。




                我們唸中三，他説兒童主日學課程接近尾聲了，要完結了，於是在我們上

                最後一課的那天，也即是我們查考舊約聖經創世記第五十章的那天，他又

                慷慨送贈我們每人一本和合本聖經！此刻，我深感他是一位熱愛傳福音的

                教會弟兄，而且他又鼓勵我們，往後雖然不再有兒童主日學，但我們可以


                參加教會的主日崇拜和團契聚會，故我聽從他的鼓勵，正式參加教會聚會

                了。




                    那時，我只是個唸中三的青少年而已。




                    因着他的純真囑咐和鼓勵，我開始參加星期六下午三時正的中學生團

                契和星期天上午十時半的主日崇拜，時為一九九七年十月左右。幸運地，


                我在團契聚會中認識了她， 她既是當時中學生團契的導師（本團契不設

                團長），也是栽培我的教會和信仰生活並靈命成長的良師， 她當時對我

                用心且耐性的教導，使我畢生獲益良多， 更銘記於心中。]]></page><page Index="39"><![CDATA[很記得當我參加了團契聚會幾次左右，她便笑意盈盈的邀請我參加她


                任教的一對一初信栽培課程，至今仍絲絲回味那時的學習情景：首先參加

                周六下午三時的中學生團契，之後團契結束，我便接受她的栽培訓練，所

                用的課本為盧宏博（Ruth and Paul 的音譯，即本書由李保羅牧師和師母

                編寫）編著的茁苗，這是一本非常適合初信者詳讀的書籍，裏面詳細介紹

                並教導初信者怎樣詳讀聖經和提供一些有效方法來幫助初信者掌握好教會

                和信仰生活，以便打穩他們的信仰基礎。





                當時我接受她的栽培訓練，約有六個月的時間，畢竟我不是逢周六下午團

                契後接受栽培，但最後我都可以順利完成栽培訓練課程，故除了感謝帶領

                兒童主日學的他外，我也要感謝栽培我的她。




                    可是，性格固執的我，享受完營養豐富的主日學和新鮮甜蜜的栽培後，


                竟不是再接再厲，接受更精彩的訓練——參加洗禮班，而是毅然離開青衣

                堂，衣袖一揮，不帶走一片離愁別緒。




                    十分記得，時為二零零零年六月中旬左右，那個星期天早上我既要參

                加主日崇拜又要負責司琴事奉，當崇拜結束時，有人親手遞給我一張問候

                咭，原來是早前栽培我的她，用親切關懷的語調並優雅華麗的詞藻寫給我

                的。咭上鼓勵我去參加洗禮班和多參加教會活動，猶幸如今我仍保存好這


                張咭，畢竟這是她的一番心意和善意提醒，可是我當時就是如此執意要離

                開教會，且也不回頭望一眼。




                    現在回想起來，只覺得當時的自己，以為在六月上旬考完中學會考最

                後一科（英語會話）後，真真正正中學畢業，可以自己自由選擇前路如何

                走。那時自以為十七歲已很懂事，只因過去十一年間學習了不少聖經知識，

                故自覺自己不需再受教會操控支配。在接受栽培訓練後毋用參加洗禮班，


                還沾沾自喜地認為靠自己詳讀聖經便毋須再返教會聚會，

                去接受牧者的敎導云云⋯⋯]]></page><page Index="40"><![CDATA[十七歲的我，仍在青春期發育階段，思想反叛，自以為是，自覺成熟，

                似是而非的思維，正是我那時引以為傲的人生哲理，殊不知原來那時才是

                我生命中苦難的開始。




                    隨着陳華昌傳道在二零零零年一月上旬離開青衣堂，之後由劉廣運傳

                道繼任，而我則在是年六月中旬離開青衣堂，此後約有七年，我幾乎不曾


                返教會聚會。只因這七年間，我正埋頭苦幹地唸中六中七及大學課程。但

                很奇妙的是，在中文大學唸書，那時我純粹想選擇入住距離學系辦公室和

                課室最近的大學宿舍，不料那所宿舍原來是毗鄰崇基禮拜堂且位於「小橋

                流水」裏面的神學樓！




                    其實我唸大學時選擇入住神學樓，並非被它的鳥語花香或心曠神怡美

                景吸引着，只因它實在太方便我回學系上課或參加活動。從沒想到我會在


                這宿舍內度過整整三載寒暑，也就是我的全部大學生涯，都是與貼在宿舍

                佈告板上的眾多基督教信仰資訊和神學講座等活動資料，並大量的神學生

                及神學院院長（盧龍光教授）、宿舍舍監（關瑞文教授）、神學教授和老

                師等，天天與他們擦身而過，甚至有時候我在宿舍讀書房溫習功課，正休

                息片刻時，總喜歡與神學生們交流溝通基督教信仰心得。



                    當時其中有一位神學生，在我唸大學的整整三載歲月裏，他幾乎每天


                都與我在宿舍讀書房促膝談心，那時我倆甚麼也談，從最新大學見聞、當

                下時政、抽象哲學到基督教中各種不同神學思想等，我倆均一一大言特論

                一番，好不刺激興奮，故至今我仍非常回味那些與他高談闊論的日子。




                    非常記得他常常提醒並鼓勵我，不可以停止返教會聚會，雖然那時我

                的心仍固執剛硬，但心底裏卻由衷的感謝他，畢竟他喚醒了我的教會與信

                仰生活。]]></page><page Index="41"><![CDATA[最使我感意外的是，唸大學二年級時，有一晚我如常到宿舍讀書房


                 溫習，頓時手提電話鈴聲響起，萬萬想不到，原來打電話給我的竟是

                 他——許多年前曾在青衣堂教過我兒童主日學的他。




                      如今在手提電話聽他對我問安的聲線，彷彿有一把十分熟悉的聲

                 音在呼喚着我：叫我盡快重回教會聚會並接受洗禮。雖然那時我仍未決

                 定重回青衣堂與否，但他確實很關心我的近況，尤其想明瞭我離開青衣


                 堂之後的去向，然而他也不忘透露將在是年退休，只因幾十年的辛勞工

                 作，早已把他的身體弄壞了。




                     就這樣，從他第一次打我的手提電話那夜開始，往後的四年日子裏，

                 我倆常常用手提電話喧寒問暖。很記得有一次，我問他青衣堂的近況時，

                 他説劉傳道只在教會工作了一年且在二零零一年中旬離開青衣堂，接着


                 從二零零二到二零零四年間帶領教會的是游子偉傳道，然而接續游傳道

                 的牧者，是於二零零四年中旬到任的徐步雲傳道和師母黃芷芳姑娘。當

                 聽到這裏，我的心中充滿了對青衣堂之同情，只因慨嘆教會於這數年來，

                 人事變更太頻繁，實在對青衣堂的發展有着不良影響。




                     可是，那時我仍未重回青衣堂。




                     二零零七年一月上旬，當我在演藝學院唸書時，有一天他終於忍不

                 住，打手提電話給我，説他很想與我重逢見面並邀請我吃午飯。當下我

                 一口答應且與他在酒樓相會用膳，席間他很努力地鼓勵我重返青衣堂並

                 盼望我可以重建信仰與教會生活，那刻我的雙眼凝望着他説這些話時的

                 眼神和表情，親眼看見他説話時所帶着的真摯感情，只有真誠，沒有虛

                 偽。於是此刻我便被他的溫暖鼓勵打動，決定在是年三月四日早上重回

                 青衣堂的主日崇拜了。]]></page><page Index="42"><![CDATA[從二零零七年三月上旬起，直到今天，我仍堅守對他的承諾，盡量

                 每個星期天早上都參加主日崇拜，而且又認真用心地詳讀全本聖經不止

                 一次，並在二零零八年八至九月間參加由徐步雲傳道任教的洗禮班，之

                 後通過了考問信德，終於在是年十月七日於香港神學院接受褚永華牧師

                 主持的洗禮，從此我正式加入青衣堂，成為教會會友了。





                     如今十一載歲月已過，我和他的年齡也漸長，然而在這期間青衣堂

                 也有了人事更替：徐傳道和黃姑娘已於二零一一年八月三十一日離任，

                 換上了在是年十二月一日到任的黃啟文傳道。故今天執筆時驀然回首，

                 方知他從我唸小一開始，因着帶領教會的兒童主日學而不斷的看着我長

                 大，顯然他不只看到我的身體變化，還看到我的信仰與靈命成長過程。

                 縱使期間我曾經歷苦難而捨棄信仰離開教會，幸而最後我仍能因着他的

                 循循善誘和悉心鼓勵，重拾信仰，比以前的我更熱愛青衣堂，更愛讀聖


                 經。




                     可惜的是，他已在今年十月一日早上九時左右安息主懷，如今他已

                 仙遊作古，我以後再也不能和他傾心吐意了。不過他的真摰眼神，親切

                 友善的笑容並溫文儒雅的説話聲線，必定在我心中永遠不變，必不忘記。




                    究竟他是誰？又誰是曾經栽培過我的她？





                    他就是我十分尊敬的梁熾倫弟兄，而她則是我很欣賞的戴維愛傳道。




                                                                          記於二零一八年十一月初]]></page><page Index="43"><![CDATA[戴鑽英  (中華傳道會祐寧堂)



                        感謝主！青衣堂踏入三十週年了！




                        回想當年中華傳道會祐寧堂承擔了青衣堂的福音工作。我跟著一群

                  祐寧兄姊到青衣堂，開始了青衣堂的第一次崇拜聚會，之後我和部份兄

                  姊留下，在青衣堂事奉了一段日子。在那段日子裏，讓我得到了不少學

                  習事奉的機會。





                        一九八九年的青衣給大家的感覺是很荒蕪的，交通不方便，只有幾

                  條巴士線，每主日，從港島來的兄姊都要花上不少交通時間，但當我們

                  見到一大班主日學學生，高高興興地在禮堂唱詩讚美，一張張笑臉的小

                  天使，就使我們非常感恩。唱詩的歌詞是寫在大白紙上，再把它排在報

                  紙架上，老師一句一句帶唱，沒有琴伴，但我們都放聲高唱讚美主！





                       先是學生來了，隨著家長也來參與，鄰近的坊眾也參與聚會；有已

                  信主的，也有未信主的，很快地聚會崇拜由二、三十人開始，漸漸地增

                  長起來，教會工作也增加了。教會開堂初時只有一位傳道，所以除了主

                  日學工作外，我也參與其他事奉工作，如探訪、栽培、查經、團契、領

                  詩、當主席等。面對每項工作，我從未考慮自己沒受訓練，可有能力做

                  嗎？做得好不好？腦袋裏只有一股儍勁，只要感到是要做的便去做，憑

                  信心為主工作。我只按著一首詩歌的歌詞的描述：「我是個普通人，沒


                  有可誇口。但我什麼都有可能，神在我背後。」感謝主給我這難得的事

                  奉機會。



                       三十年來，蒙 上帝的恩典祝福，加上兄姊們的齊心，緊緊跟隨牧者

                  辛勤的帶領，使青衣堂不斷進步更新，人數比前倍增。在此我祝願青衣

                  堂繼續興旺，結更多果子！]]></page><page Index="44"><![CDATA[<< 心曲>>              劉容美



                       不經不覺，青衣堂將踏入三十年了，回望過去，有很多熟悉的片段

                  又再浮現在腦海中，當中有些人已長大了，並參與事奉、有些已回天家

                  享福了；聚會的地方亦曾幾度轉變；敬拜的模式也大不同了，無論有幾

                  多的轉變，但 神的恩典始終沒有改變。




                        感謝神，祂一直為青衣堂預備一位又一位忠心愛主的牧者來牧養


                  我們，有很多愛主的肢體願意走在前線成為執事，更樂見一群年青的肢

                  體回應  神的感召，熱心事奉主，帶職事奉真是不容易的，尤其現今社

                  會的工作情況真是令人十分疲累，所以非常感謝你們為主所付出的，願

                  主親自報答你們的辛勞，並賜你們有源源不絶的恩典及有根有基的信心。




                       我的家庭是植根在這裡，囡囡也是在這裏接受嬰兒奉獻禮，雖然她

                  現在選擇了合適自己的教會聚會及事奉、丈夫也因着工作而要參加別的


                  教會聚會，而我亦為了陪媽媽返教會而減少了在這裏事奉及聚會，但我

                  們仍是心繫青衣堂的。




                       青衣堂已進入第三十年，面對未來，究竟我可以為神的家做甚麼？

                  或許是，我需先在神面前深深的反省和認罪：

                  ．為我愛神愛人的心不足，求主赦免。

                  ．為我沒有好好學習主的話，求主赦免。


                  ．為我沒有跟主建立親蜜的關係，求主赦免。

                  ．為我沒有好好為主作見証，求主赦免




                      惟願  神開恩憐憫我，塗抹我一切的過犯，在未來的年日裏賜給我

                  謙卑的心。





                      願與眾位兄姊靠着 神豐足的恩典，互相提醒、代禱，攜手面對未

                  來的挑戰。哈利路亞﹗]]></page><page Index="45"><![CDATA[陳潔玲﹒陳樹平


                       我不是青衣堂會友，感謝神的帶領！





                      在2017年4月30日，我陪妹妹、妹夫、弟弟一齊參加青衣堂教會崇拜。

                我與弟弟是第一次參加青衣堂崇拜，妹妹去年七月中安息主懷後，感謝神

                的保守，安慰！




                    感謝教會弟兄姊妹代禱，哀傷過後，重新投入生活及工作，繼續參加

                青衣堂教會崇拜，上主日學 學習聖經話語，感謝老師悉心的教導，加深


                我們對聖經的認識。




                    感恩！神帶領妹夫河祥，去年決志相信主耶穌，讓    主耶穌成為他

                生命的救主。




                    感恩！妹夫今年三月份受浸，見證神的恩典！





                     感恩！能夠參加到青衣堂30週年的堂慶，願神祝福青衣堂30週年堂慶，

                願神保守教牧仝工弟兄姊妹，同心合意，心意合一，作主合用的器皿，更

                加興旺主的福音，願神帶領我們學習事奉主的工作，讓更多未得之民能夠

                感受到神的愛，能夠聽到主的福音，得著主的救恩，得著永生的盼望，願

                一切榮耀頌讚歸主！







                                        伍河祥


                        主內的弟兄姊妹，很高興和感恩能參加
                        青衣堂的三十週年堂慶，雖然我在這教
                        會的時間不是很久，但已感受到神的大
                        愛。在我們當中，令我更想參與更多教
                       會和團契的聚會，也知道要多看聖經和
                       禱告，凡事都要依靠主，感謝主！]]></page><page Index="46"><![CDATA[方雨森


                      自幼在元朗神召會的學校與團契長大，升中學後便離開了教會。更遠

                離了神！在茫茫曠野中飄流了四十年，終於在四年多前，神帶領我從曠野

                中回到神的家。領我進入了彷如應許之地的青衣堂。

                      在青衣堂內四年多的學習﹑體驗﹑歷煉尋求神的話語；開始漸漸認識神。

                更在其間見識到更多的事物和學到更多人情世故。相較自己曾經經歷幾十

                年寒暑的人生得著，還要來得多。敬畏耶和華是智慧的開端。神的話語，


                永遠是最好的！

                      還記得少年時，少年基督徒團契的團訓經文：『 不可叫人小看你年輕，

                總要在言語、行為、愛心、信心、清潔上，都作信徒的榜樣。』很多時也

                會想起這團訓，便會記起自己是基督徒的身份，那種感覺真是很有警惕

                性……

                      神的話語真是大有能力的！當你把祂的話語扎根在心裡，祂便一直的

                守護你，直到永遠，到老不偏離。


                      在青衣堂的團契裡，神也賜下祂的話語與我同行，就是約瑟和大約兩

                個團契的團訓：

                                                       約瑟團團訓

                                           『 我們愛，因為神先愛我們。

               人若說「我愛神」，卻恨他的弟兄，就是說謊話的；不愛他所看見的弟兄，

                                             就不能愛沒有看見的神。』





                                                    大約弟兄團團訓

                『 親愛的弟兄啊，你們卻要在至聖的真道上造就自己，在聖靈裏禱告，保

                守自己常在神的愛中，仰望我們主耶穌基督的憐憫，直到永生。』




                      今天有這兩段經文伴我啟航。

                      那麼你呢？你又參加了那個團契呢？


                      伴你啟航的經文又是那一句呢？]]></page><page Index="47"><![CDATA[方雨森


                      願神的話語常與我們同在，並保守我們的心，直到永遠。

                      真的衷心感謝青衣堂的牧養，更感謝神永不止息的愛，並祂的帶領與

                保守。在此祝願主的慈愛與恩典常與青衣堂同在！

                      並願主賜我們同心合一的心，以主的愛心為連繫，能排除萬難，好好

                持守青衣堂作為蒙神的悦納和討神喜悅的教會！

                      願主與我們同工！


                      願主與我們同在！

                      願主賜福青衣堂！

                      願榮耀歸於天父！

                      阿們！














                好書介紹                                                              培育部




                    《你是我所喜悅的﹗建立討神喜悅的事奉》—陳終道牧師著




                這本書很正，很值得一看再看，尤其正在事奉行列中的你更要一看。當

                我讀到其中一課講述摩西被百姓再次激怒而得罪 神，以致不能進入迦南

                地這段歷史時，我也曾為摩西感到不值，一位被 神稱讚謙和溫柔的忠心

                僕人，卻因那次的動怒而只能遠眺應許之地，但看過陳牧師的解釋，我

                就明白多一點 神行事之法則。這本書可以在青衣堂圖書閣借，希望這書

                能使你更明白事奉的意義，更有力量去事奉，願 主祝福每一位看過這書


                的人。]]></page><page Index="48"><![CDATA[感謝神的賞賜                尹彩蓮


                      但聖靈降臨在你們身上，你們就必得著能力，並要在耶路撒冷、猶

                  太全地、和撒馬利亞，直到地極，作我的見證。(使徒行傳11:8)




                        感謝神，每一次短宣都是神給我的賞賜，給我專心學習，給我遠離

                  香港的繁務，專心地做福音的工作，在傳福音的過程中，我的收穫比付


                  出多很多。



                        每次短宣出發前我都很擔心，我可做什麼呢？可為神做什麼呢？但

                  有把聲音和我說：不要怕只要去。從上幾次的經驗告訴我，原來神是給

                  我預備好的，在短宣前，我和孫女做的手工及兒歌，去到台灣剛好用得


                  上，感謝主！短宣可以接觸更多不同地域文化的人，收穫比付出多很多

                  很多。



                        主啊！我願將生命被祝福的結果與人分享，也盼望生命被拓展，使

                  福音從我個人的見證傳給大家，甚至祝福更多有需要的人。



                        在台灣短宣早禱時，葉執事說：我們不用很厲害才開始，而開始了


                  才變得更厲害。我希望自己接下來不斷地開始，成為主合用的器皿。]]></page><page Index="49"><![CDATA[<<心被恩感•歌頌神>>       鄭嘉麟



                        大家好，我是鄭Ben. 參加青衣堂已經有大約八年時間。感謝神，在

                教會中有份參予，也在真理與愛中成長。這八年裡，青衣堂給我最大的感

                覺有兩樣，一是年長姊妹十分熱心，而二則是青衣堂弟兄姊妹很有音樂恩

                賜。




                       説到年長姊妹的熱情，印象確實深刻，尤其是每次主日崇拜前，在教


                會大門老遠處已經看見姊妹們的熱情招呼，不但為崇拜參與者預備好雀躍

                的心情去敬拜，也在她們身上看到耶穌對信徒的歡迎與愛，她們實在是教

                會的生招牌，希望教會這種熱情能繼續下去。




                       另一個對青衣堂最深印象的就是弟兄姊妹很有音樂恩賜。很感恩小弟

                能在詩班中事奉，每次跟詩班一起練習新詩歌，詩班員的領悟力很高，很

                快便將分部的詩歌處理得好，而他們熱愛唱詩的情感實在很澎湃，因為班


                員於練習時會要求把詩歌多唱幾遍，使我看到他們對詩歌與神話語的渴求。




                       青衣堂三十週年了！希望未來的日子能與弟兄姊妹能繼續在愛與音樂

                中成長！在此送給大家一段我很喜歡的經文，願共勉！




                      「當用各樣的智慧，把基督的道理豐豐富富的存在心裡（或作：當把

                基督的道理豐豐富富的存在心裡，以各樣的智慧），用詩章、頌詞、靈歌，


                彼此教導，互相勸戒，心被恩感，歌頌神。」 歌羅西書3:16]]></page><page Index="50"><![CDATA[何卓衡]]></page><page Index="51"><![CDATA[]]></page><page Index="52"><![CDATA[感謝主耶穌帶我走到青衣堂的家中，

                                                  願意主繼續帶領我在教會中成長，結果，
                                                  更深的愛主，愛人。

                                                  祝願青衣堂的家人，在這30週年喜慶又
                                                 特別的日子，一同立志共建神家。
                                                 願頌讚，感謝歸於我們在天上三位一體
                                                 的父神。

                                                                               楊秋霞











               感謝神帶領我來青衣堂十年了。這段日子
                有喜有悲，我很感謝弟兄姊妹的關心和支持，使
                我能經過難捱的日子。在這三十週年堂慶，祝福
                我自己和青衣堂更成熟，青衣堂更多被青衣街坊
                認識和更多學生和家長可以透過青衣堂認識耶穌。


                感謝讚美主!
                                                             張 霖

















                                             熾倫與我在青衣堂已有三十個年頭了。
                                       回想三十年前，我們一同教主日學，一起崇拜，
                                       很多時敬拜後，便會約同弟兄姊妹一起茶聚，
                                       要不就只有我與他到快餐店午膳。隨著熾倫的
                                      往返天家，此情已不再有，但我相信，神的愛
                                      會保守我們，不單保守我們過去的三十年，還
                                      有未來多個的三十年……

                                          祝青衣堂在青衣社區結更多的果子，榮神
                                     益人。將榮耀歸與父神。



                                                                            李鳳蘭]]></page><page Index="53"><![CDATA[]]></page><page Index="54"><![CDATA[]]></page><page Index="55"><![CDATA[]]></page><page Index="56"><![CDATA[]]></page><page Index="57"><![CDATA[何鴻偉先生    1989年3月-1995年8月

                    (1993年4月4日按立為牧師)




                       陳華昌先生    1996年8月-1999年12月




                       劉廣運先生    2001年2月-2002年2月




                       游子偉先生    2002年12月-2003年10月




                       徐步雲先生    2004年5月-2011年8月




                       黃芷芳姑娘    2004年5月-2011年8月




                       黃啟文先生    2011年12月上任至今

                    (2015年5月17日按立為牧師)




                       戴維愛姑娘    2012年9月上任至今




                       鄧偉賢先生    2014年8月中-2014年9月6日




                       方倩雯宣教師  2014年12月上任至2018年5月]]></page><page Index="58"><![CDATA[團契活動剪影








                                                及








                     教會活動今昔]]></page><page Index="59"><![CDATA[讚美操]]></page><page Index="60"><![CDATA[]]></page><page Index="61"><![CDATA[提摩太團契




                    記得我第一次出席提摩太團聚會的時候，我還是一

                個準備預科考試的中六學生，那時根本沒有想過自己日
                後會扎根於此。每次團契時間結束後，我和團友們都會

                在教會一起温習至晚上﹔出來工作後，我們定時聚會，

                見面時總有說不完的話題，分享大家生活中、工作上的
                喜與憂，又為彼此代禱，大家可說是見證着彼此的成長。

                漸漸地，他們原來已不知不覺成為我生命中很重要的伙

                伴和同行者。青衣堂步入三十週年這個大日子，回望過
                去，實在很感激牧師和導師在這段時間裏對我們的帶領

                和栽培，沒有他們，我們很可能已經各奔東西，錯失了
                上帝賜給我們這份珍貴的情誼。我衷心希望青衣堂可以

                有更多三十週年，願青衣堂成為更多人的家，願我們能

                成為更多人的同行者。]]></page><page Index="62"><![CDATA[B


                                                                                  M



                                                                                  W


                                                                                團


                                                                                契]]></page><page Index="63"><![CDATA[]]></page><page Index="64"><![CDATA[迦勒團契]]></page><page Index="65"><![CDATA[但以理小組




                 但以理小組組名的意思取自「就是年少沒有殘疾、相貌俊美、通
         達各樣學問、知識聰明俱備」(但以理書1章4節)。主一直帶領但以理小組
         組員靈命進深，培育我們成長。我們會傳揚但以理在獅子坑的信心給我們
         的「小小」但以理組員(Marcus、Lucus、謙謙和謙謙弟弟)，一同殷勤事
         主愛人，榮耀上帝。]]></page><page Index="66"><![CDATA[約瑟團各團友感受(一)




         2014年加入青衣堂，跟著便被國華踢了入約瑟團，日子過得真快，轉眼已
         經四年了，約瑟團係一個令人感到十分舒服自然的團契。有食有喝有敬拜。
         還有愛的默默奔流在其中，現我們繼續一齊以神共度更多美好的時光，直
         到永生。(約瑟團團長：Sam Sam)


         從以前的職青團到現在的約瑟團，我已在這團契經歷20多個年頭，這團契
         給我很濃的情誼，多少個歡樂的笑臉，真情流露的分享，真是歷歷在目，
         十分感恩神供應一個能彼此支持，關愛的團契，感謝神！（約瑟團：美華）


         不知不覺返團契六年多，團契給了我很多事奉機會，在此，我也學會了很
         多東西，例如安排活動，弟兄姊妹相處，教會團契事務參與意見，最大感
         受係當我受挫折時，弟兄姊妹給我支持，鼓勵和包容，不厭倦地聽我訴苦，

         幫助我渡過一個個難關，感謝主！（約瑟團：Sarah）


         我很感恩參與約瑟團的事奉，與弟兄姊妹合作無間，同心侍奉令我很享受
         其中，另外.我很喜歡與弟兄姊妹一齊聚會，一同彼此認識，彼此守望，從
         中我得到很大的力量和支持。（約瑟團：維愛）


         我是這團契暫時最新加入的弟兄，希望這團契可以有更多的弟兄姊妹參加，
         一起互相愛護，感受當中神賜給我們的愛，（約瑟團：河祥）]]></page><page Index="67"><![CDATA[約瑟團各團友感受(二)




         我是約瑟團的群珍，我剛開始信主我就有返團契，當時我有返過各團契，
         最終我選擇了約瑟團，只因約瑟團較適合我，轉眼間已經返了六年約瑟團，
         在這幾年的團契生活中，回顧起，非常感恩，約瑟團的團契生活多姿多彩，
         有查經，有祈禱，又有生日週，有弄食物共同分享，有同其它團契合團，
         每當團契週，見到各位團友，一齊分享生活的忙碌，一齊彼此代求，那種
         關心和喜樂，伴我度過每一天，感謝主！(約瑟團：群珍)


         約瑟團成立於2013年，開始時是一個新的團契，當時參加者有幾對夫婦及
         一些在職的弟兄姊妹，因為新的團契，一切都係新的開始，感謝主，在期
         間兄弟姊妹的努力，漸漸使團契成長起來，弟兄姊妹在團契生活中彼此關
         懷，在愛中成長。我最喜歡就係我們的團歌及團訓，每當唱團歌及背團訓
         時就有一種說不出來的喜樂。在此祝願青衣堂各團契，繼續蒙恩。(約瑟團：

         伍國華）]]></page><page Index="68"><![CDATA[大約弟兄團(一)




             2016年 ( 7-eleven ) 7月11日弟兄團成立，正式展開成長之旅，感謝
         上帝讓我們有同行的機會，未來大家的投入就是讓上帝在我們身上工作。
         大家一起努力，與祂同行。( 以上是當年成立時的祝願 )


         【大約團】由來
                 是葉生 (Vincent) 命名的，意思是人生命中最重要的約是與神立
         約，祂要作我們的神，我們要作祂的子民，此為「大約」。
                 「大」就是大衛，「約」就是約拿單，是聖經中實踐弟兄之情的
         典範，生命相交並無高低之分，祇有忠誠與扶持。
                 大約也是廣東話差不多的意思，我們都是神獨特的創造，所以不
         要期望所有事是一致的。祇要能彼此寬容，慢慢地我們就可以在神的恩典
         中，結連彼此生命，也各自按神的心意成長，我們既獨特，又相同。「我

         們雖多，仍是一體，因為我們都是同受這餅、同領這杯。」


         當時有弟兄提問：
         是稱作「大約弟兄團契」？還是簡單稱為「大約團契 」呢？
         最後由黃牧師 正名為：❰大約弟兄團❱


         大約弟兄團的團訓如下：
         『親愛的弟兄啊，你們卻要在至聖的真道上造就自己，在聖靈裡禱告，保

         守自己常在神的愛中，仰望我們主耶穌基督的憐憫，直到永生。』
         猶大書 1:20-21 (和合本)]]></page><page Index="69"><![CDATA[大約弟兄團(二)



             我們純全為兄弟班，每月有一次專題小組和 每月有一次聯誼活動；在
         專題小組裏，我們會就一題目，透過聖經經文，特備講員， 以及一連串的

         討論問題和影音媒介，發掘聖經裏給我們行事為人的指引。
             很多時候，我們會談到自己生命的經驗，彼此激發組員的生命更形豐
         富。

             有些時候，我們每人所持有的觀點不盡相同甚至相反的呢，但這種看
         似針鋒相對的理性辯論 更使我們對題目的了解更加深入， 並且知道以後
         當走怎麼樣的路。因為我們都深知道， 縱使我們的年紀不輕， 我們在主

         裏仍是小孩子的樣式， 我們仍需要主耶穌基督每天的帶領， 直到將來見
         主面的日子。
             而在每月一次的聯誼活動，目的在一個舒服自然的環境下與其他弟兄

         一同生活， 以致我們更容易暢所欲言， 除了能加深彼此的認識外， 我們
         更容易開放自己， 將埋藏在我們心裏面的掙扎或感想都能釋放出來， 這
         是大約弟兄團的一大特色。
             這樣我們大約弟兄團就這樣在青衣堂展開了，至今兩年多的歷程了！



         【 廣告時間 】
             我們任何時候都歡迎有興趣參與的弟兄加入我們的團契，讓我們可以

         在神的恩典中，結連彼此生命，也各自按神的心意成長。願主與我們同在。
             三十年裡，青衣堂在神的帶領下，孕育出無限的關愛，並見證在各團
         之中！我們大約弟兄團就在此祝願青衣堂在神的 眷顧、祝福及帶領下，走
         在神喜悅的道路上，永遠不偏離！]]></page><page Index="70"><![CDATA[差傳部(一)     部長：伍國華



             很奇妙我們當初跟隨總會的安排，一起到東源短宣，當時總會短宣的
         聯絡人是佳音堂的基哥及江長老。當我們去東源不同的教會探訪的時候，

         有一種感覺在心裡，我們需要努力為主作工。2014年青衣堂成立差傳部，
         我們開始發展差傳事工，探訪教會/戒毒村/愛滋病醫院/看守所。感謝主；
         青衣堂的弟兄姊妹都很積極參與差傳的事工，差傳部每年都舉辦差傳雙週，

         增加弟兄姊妹對差傳的認識，我們可以學習事奉教會，青衣堂有很多弟兄
         姊妹都是有傳福音的恩賜，只是平時沒機會表現出來，但在短宣事工上，
         基督使他們的恩賜表現出來，讓大家有「榮神益人」的機會。]]></page><page Index="71"><![CDATA[差傳部(二)]]></page><page Index="72"><![CDATA[以賽亞團契







































     所以，在基督裡若有什麼勸
     勉，愛心有什麼安慰，聖靈


     有什麼交通，心中有什麼慈
     悲憐憫，你們就要意念相同


     ，愛心相同，有一樣的心思
     ，有一樣的意念，使我的喜


     樂可以滿足。
     凡事不可結黨，不可貪圖虛


     浮的榮耀；只要存心謙卑，
     各人看別人比自己強。


     各人不要單顧自己的事，
     也要顧別人的事。


     你們當以基督耶穌的心為心



                                     腓2:1-5]]></page><page Index="73"><![CDATA[]]></page><page Index="74"><![CDATA[22nd                                                 23rd

























                                                24th                                                 25th

























                                                26th                                                 30th]]></page><page Index="75"><![CDATA[按牧禮                                                  暑期聖經班

























    教會旅行                                                 佈道會

























    聖誕佈佳音                                                浸禮]]></page><page Index="76"><![CDATA[靈命十字架



                                                      三十週年堂慶教會活動概覽


































       「禱動同行」步行籌款]]></page><page Index="77"><![CDATA[紀念品







































                            三十週年堂慶紀念T-Shirt









































                      三十週年堂慶logo                              三十週年堂慶紀念USB

                              紀念襟章]]></page><page Index="78"><![CDATA[]]></page></pages></Search>